啱啱台灣入境香港，你問我答

大家想知啲咩即管問

Photos?

有咩促使你翻黎

夠唔夠

有啲事要返香港處理

諗住解答一下大家啲有關隔離同埋落機之後嘅嘅流程。

之後會唔會翻去台灣

本身喺台灣讀緊大學，休學咗半年之後會返去

講下詳細啲？我想知過關流程 係唔係要等好耐先走到

準備去台灣讀書 幾時可以唔洗檢疫

基本上我嚟之前上網都搵唔到啲咩資料，後尾打電話去衛生署問台灣入境只需要家居隔離14日，而且唔可以入住指定隔離酒店

其實整啲文件同埋強制檢疫令、下載Apps，手帶嗰啲好快，15到20分鐘搞掂，但係個檢測就等咗兩個半鐘

即係九月？

暫時一律入境台灣都要隔離，如果你係讀書嘅話最好問返學校，可以直接聯繫到移民署知道最新消息

Yes.

畢業係咪搵到工就可以留居再入藉
有冇限制？

仲諗住問下你update入台情況 6月尾都要過去

上機前會問你攞入台證或者居留證睇，同埋叫你填寫健康申報個QR code， 仲要填一張放行書。

落地之後第一時間叫你出示QR code，之後就係下載居安抗疫嘅Apps -> 去櫃檯會問你選擇喺家居隔離定係酒店隔離 -> 填資料同埋會當場打電話俾你 -> 上手帶，Scan 完QR code職員會幫你輸入，唔會有咩收唔到短訊嘅問題 -> 同你講解隔離要做啲咩，12日自己再做檢測send去化驗所 -> 做檢測，坐定定個職員會攞棉花棒撩你個鼻同埋喉嚨 -> 攞三文治餅乾bonaqua，埋位等兩至三個鐘出咗報告就走得 -> 去隔離地點坐咩車都得（喺台灣隔離嘅時候要坐防疫的士）

會有一份表 攞夠分數就可以申請長期居留權，學生嘅話我記得係畢業完，返香港做一兩年野，再喺台灣住返個幾年就攞到。

有冇台灣居留權，定係學生簽證入境？入台灣相對嚟講成個指引都比較清晰，如果係學生簽證嘅話一般學校都有專人follow。

當時我係攞住學生簽證入境，嗰陣我要準備學校俾嘅入台證，取錄通知書，20歲就要整埋張良民證。

台灣唔使當場做檢測，係有資格入境嘅就好快搞得掂，仲有就係book隔離酒店囉，雖然嗰陣時係學校搞掂晒，選擇應該都幾多下，台北經常都會見到一啲酒店外面貼住for隔離。

我記得好似有限制人工要過一個數，40,000定60,000twd咁樣，其實喺台灣畢業要搵呢個人工有啲難，我讀果個系算係起薪點比較高，但係佢哋眼中大學畢業四萬幾台幣已經算係高薪。。